(重開) 有時候用理性思考比感情宣洩更好

咩叫理性同感性？

我用人話講，理性即係根據邏輯同道理，唔利用感情去作決定，例如根據法律去做決定，大義滅親之類。感性即係以個人情緒以及人際關係去做決定，例如朋友同親人做咗啲錯事，你可能會因為感情而包疪佢哋 (我唔係講緊社會事件)

點解要利用理性行事？

我先講用感性行事最著名嘅例子「你係咪當被狗咬嘅手足Condom?」，雖然呢句說話大部分人都知已經行唔通，但係仍然突破唔到用感性行事嘅規律。

用感性行事會影響個人嘅判斷，會驚青，猶疑，喺戰場上呢啲可以致命。因為一時衝動反而做唔到原有應該要做到嘅後果，更至被擄。

用理性行事嘅好處係利益最大化，每樣嘢都以利益行先(可唔可以走到？可唔可以搞到藍/紅店？)，用埋除去咗情緒嘅枷鎖可以令我哋喺0.00000000001秒之間做決定，因為人類嘅本性係貪婪，冇咗感情，我哋永遠都知道做咩先可以帶到最大嘅利益。

點樣由感性行事去到理性行事？

第一步係要獨立思考，跟住人哋做只會做咗羊羣，冇其他人講嘅嘢係絕對正確，只有你自己覺得邊邊啱先係正確 (即係選擇)，唔好跟風，畀人帶風向，特別係喺民主社會獨立思考更加重要，如果跟住人行只會再淪落到權力集中喺某班人嘅地步。

第二步係理解「敵人就係敵人」，唔好理佢哋做咗啲乜，打撚死佢哋就啱，無論佢哋開槍，打老人家，佢哋都係敵人，你嘅仇恨已經冇得再增加，唯一可以做嘅就係認住佢哋係敵人。

第三步係冷靜，我上面都講過「當手足係Condom?」嘅思考方式只會令到自己都出埋事，冷靜落嚟，思考完先行動，唔好衝動，睇清楚形勢。

用理性思考有咩好處？

你唔會再掛住某啲嘢，你成功走佬，達到目的嘅機會更大，五毛都會失去佢哋嘅作用，我哋會更強大，因為我哋會更加對準目標，而唔係好似依家咁對準自己人。

要咁快去到理性行事唔係咁容易，所以我嘅忠告係：

獨立思考，唔好覺得人講乜就係乜

推

推埋你嗰份

我推埋你推埋我個份

我推埋你推埋我推埋你嗰份

我推埋你推埋我推埋你推埋我嗰份

理性同感性唔係二元對立

我推埋你推埋我推埋你推埋我推埋你嗰份

我明，但係依家好多人都太過衝動，做唔到原本運動想做嘅效果

Push